Avant java 8 pour manipuler les collections ou des tableaux en utlise essentiellement le pattern Iterator.

Java 8 propose API stream pour simplifier ces traitement en introduisant un nouvel objet Stream.

Un stream se construit à partir d'une source de données (collection, tableau...) et possède certain propriétés :

- Un stream ne stocke pas de données, contrairement à une collection.
   contente de les transférer d'une source à une autre suite à une opération.

- Un stream ne modifie pas les données de la source sur lequel il est construit, s'il doit les modifier alors il
     créer un nouveau stream.
Ce point est important pour garder une cohérence lors de parallélisation

- Le chargement des données pour des opérations sur un stream s'effectue de façon lazy.

Lazy : en charge uniquement la donnée au moment d'utilisation de cette donnée en charge pas tout en mémoire.

en charge la donnée au moment nécéssaire pour l'utilisation.

Pour bien optimiser les performances des applications.

 Ex : Si on recherche dans un stream de chaines de caractères une chaine de caractère à un certain pattern cela nous
  permettra de charger que les éléments nécéssaires pour trouver une chaine qui conviendrait et le reste ne sera pas
  charger.

- Un stream ne peut pas être borné contrairement au collections.

- Un sream n'est pas réutilisable

Les opérations intermédiaires (Stream.map ou Stream.filter par example ) sont éffectués d'une manière lazy et renvoie
un nouveau stream --> créer un pipline de stream...

Tant qu'aucune opération terminale  n'aura été appelé sur un stream piplines les opérations intermidaire ne seront pas
réellement effectuées.

Test :  String result = Stream.of( list ).map( i -> i.toString() ).reduce( "", String::concat );





Objects.requireNonNull(prefix, "The prefix must not be null");




